  
var answerOne  = [
 {
    answer: "Քանի՞ վարչատարածքային միավորից է կազմված Հայաստանի Հանրապետությունը",
    option1: "7",
    option2: "12",
    option3: "11",
    option4: "14",
    question: "11"
},
 {
  answer: "Ո՞ր թվականին է Մեսրոպ Մաշտոցը ստեղծել հայկական գրային համակարգը(Հայերենի այբուբենը)",
  option1: "405թ.",
  option2: "387թ.",
  option3: "Ք.ա. 95թ.",
  option4: "389-414թ.թ",
  question: "405թ."
 },
 {
  answer: "Ո՞րն է Իրանի մայրաքաղաքը",
  option1: "Մոսկվա",
  option2: "Թեհրան",
  option3: "Անկարա",
  option4: "Իսլամաբադ",
  question: "Թեհրան"
 },
 {
   answer: "Ո՞ր թվականներին է երկիրը կառավարել Տիգրան II Մեծ արքան",
   option1: "Ք.ա.189-Ք.ա.160թ.թ.",
   option2: "Ք.ա.55-Ք.ա.34թ.թ.",
   option3: "350-368թ.թ.",
   option4: "Ք.ա.95-Ք.ա.55թ.թ.",
   question: "Ք.ա.95-Ք.ա.55թ.թ."
 },
  {
    answer: "Երբ է հռչակվել Հայաստանի առաջին հանրապետությունը",
    option1: "1920թ դեկտեմբերի 2",
    option2: "1918թ մայիսի 28",
    option3: "1921թ ապրիլի 5",
    option4: "1918թ նոյեմբերի 28",
    question: "1918թ մայիսի 28"
  },
  {
    answer: "Ո՞րն է առաջին հայ ազգային կուսակցությունը",
    option1: "Արմենական",
    option2: "Հայ հեղափոխական դաշնակցություն",
    option3: "Հնչակյան",
    option4: "Հայոց համազգային շարժում",
    question: "Արմենական",
  },
  {
    answer: "Ո՞վ էր Հայաստանի առաջին հանրապետության վարչապետը",
    option1: "Ավետիս Ահարոնյան",
    option2: "Հովհաննես Քաջազնունի",
    option3: "Գարեգին Նժդեհ",
    option4: "Մովսես Սիլիկյան",
    question: "Հովհաննես Քաջազնունի"
  },
  {
  answer: "Ո՞ր քաղաքում է թագավոր օծվել Լևոն Մեծագործը",
  option1: "Ադանա",
  option2: "Մասիս",
  option3: "Սիս",
  option4: "Տարսոն",
  question: "Տարսոն"
  },
  {
    answer: "Ով է 1918 թ. ի մարտի 24-ին հաստատվել Երևանի նահանգի դիկատոր",
    option1: "Արամ Մանուկյան",
    option2: "Դանիել Բեկ-Փիրումյան",
    option3: "Ալեքասանդր Խատիսյան",
    option4: "Անդրանիկ Օզանյան",
    question: "Արամ Մանուկյան"
  },
  {
    answer: "<<Անուշ>> պոեմում ո՞վ է Անուշի եղբայրը",
    option1: "Սարո",
    option2: "Թուսյան",
    option3: "Մոսի",
    option4: "Գարեգին",
    question: "Մոսի"
  },
  {
    answer: "Ե՞րբ են հայկական ուժերը ազատագրել Շուշին",
    option1: "1994թ ապրիլի 9",
    option2: "1990թ հունիսի 10",
    option3: "1992թ մայիսի 9",
    option4: "1993թ մայիսի 9",
    question: "1992թ մայիսի 9"
    },
    {
      answer: "Ո՞րն է Գևորգ Չավուշի ծննդավայրը",
      option1: "Սոխորդ գյուղ",
      option2: "Շապին Կարահիսար քաղաք",
      option3: "Մկդենք գյուղ",
      option4: "Ահարոնք գյսւղ",
      question: "Մկդենք գյուղ"
    },
    {
      answer: "Ո՞վ է այս խոսքերի հեղինակը.«Եթե Ղարաբաղը կործանվի, ապա միայն քաղաքական խաղերի պատճառով է կործանվելու, քաղաքականությունն ամենասարսափելի գիշատիչն է»",
      option1: "Վազգեն Սարգսյան",
      option2: "Վարդան Ստեփանյան",
      option3: "Աշոտ Ղուլյան",
      option4: "Լեոնիդ Ազգալդյան",
      question: "Աշոտ Ղուլյան"
      },
      {
       answer: "Ո՞ր ստեղծագործությունը չի գրել Գրիգոր Զոհրապը",
       option1: "Ճիտին Պարտքը",
       option2: "Զաբուղոն",
       option3: "Երջանիկ Մահը",
       option4: "Նեղ օրերից մեկը",
       question: "Նեղ օրերից մեկը"
      },
  {
   answer: "<<Հին օրերի երգը>> ֆիլմում քանի՞ որդի ուներ Հայաստան մայրիկը։",
   option1: "2",
   option2: "7",
   option3: "3",
   option4: "4",
   question: "4"
   },
];
var answerTwo = [
  {
    answer: "Ե՞րբ է Քրիստոնեությունը Հայաստտանում ընդունվում պետական կրոն",
    option1: "405թ",
    option2: "305թ",
    option3: "301թ",
    option4: "387թ",
    question: "301թ"
  },
  {
    answer: "Ո՞րն է Ամերիկայի Միացյալ Նահանգների մայրաքաղաքը",
    option1: "Փարիզ",
    option2: "Մոսկվա",
    option3: "Վաշինգտոն",
    option4: "Կանբերրա",
    question: "Վաշինգտոն"
  },
  {
    answer: "Ո՞վ է ստեղծել Facebook սոցիալական ցանցը",
    option1: "Իլոն Մասկ",
    option2: "Մարկ Ցուկերբերգ",
    option3: "Սթիվ Ջոբս",
    option4: "Բիլ Գեյթս",
    question: "Մարկ Ցուկերբերգ"
  },
  {
    answer: "Ո՞վ է Աղբյուր Սերոբը",
    option1: "Հայդուկ",
    option2: "հոգևորական",
    option3: "դիվանագետ",
    option4: "պատգամավոր",
    question: "Հայդուկ"
  },
  {
    answer: "Ո՞ր երկրում է ձևավորվել ֆաշիզմը",
    option1: "Գերմանիա",
    option2: "Իտալիա",
    option3: "ԱՄՆ",
    option4: "Ռուսաստան",
    question: "Իտալիա"
  },
  {
    answer: "Ե՞րբ է ստեղծվել Գերմանիայի Դաշնային Հանրապետությունը",
    option1: "1950 հունվար",
    option2: "1948թ սեպտեմբեր",
    option3: "1949թ սեպտեմբեր",
    option4: "1952թ",
    question: "1949թ սեպտեմբեր"
  },
  {
    answer: "Բագրատունի, ո՞ր արքան է Անին դարձրել մայրաքաղաք.",
    option1: "Գագիկ II",
    option2: "Աշոտ III",
    option3: "Աշոտ II",
    option4: "Աբաս I",
    question: "Աշոտ III"
  },
  {
    answer: "Ո՞ր պատմիչն է նկարագրել Վահանանց ապստամբությունը.",
    option1: "Ղազար Փարպեցի",
    option2: "Մովսես Խորենացի",
    option3: "Եղիշե",
    option4: "Փավստոս Բուզանդ",
    question: "Ղազար Փարպեցի"
  },
  {
    answer: "Հայ Առաքելական Եկեղեցու ներկայիս առաջնորդ Ամենայն Հայոց Գարեգին Բ կաթողիկոսը թվով որերո՞րդ կաթողիկոսն է",
    option1: "135-րդը",
    option2: "130-րդը",
    option3: "132-րդը",
    option4: "129-րդը",
    question: "132-րդը"
  },
  {
    answer: "Հայ ո՞ր թագավորն է եղել Մադրիդի տիրակալ",
    option1: "Թորոս Ա",
    option2: "Ռուբեն Գ",
    option3: "Հեթում Բ",
    option4: "Լևոն Զ",
    question: "Լևոն Զ"
  },
  {
    answer: "Ի՞նչ էր հանճարեղ բյուզանդական հայ սպարապետի անունը, ով գրավել է Հռոմը",
    option1: "Նարսես",
    option2: "Բելիսարիոս",
    option3: "Վիտալիանոս",
    option4: "Նիկեփորաս Փոկաս",
    question: "Նարսես"
  },
  {
    answer: "Հայաստանի ո՞ր տարածքն էր որդան կարմիր հռչակավոր ներկի արտադրության կենտրոնը.",
    option1: "Անի",
    option2: "Դվին",
    option3: "Կարս",
    option4: "Վանն",
    question: "Դվին"
  },
  {
    answer: "Ում բառերն են. «Իմ այնքան ծառայությունների, արյուն ու քրտինք թափելու… հատուցումն ա՞յս եղավ: Բայց այս մահը երանի՜ թե ձիու վրա ինձ հասներ»",
    option1: "Սամվել Մամիկոնյան",
    option2: "Վահան Մամիկոնյան",
    option3: "Վասակ Մամիկոնյան",
    option4: "Մուշեղ Մամիկոնյան",
    question: "Մուշեղ Մամիկոնյան"
  },
  {
    answer: "Ո՞ր գետն է հոսում ԱՄՆ-ի Գրանդ Կանյոնով",
    option1: "Միսիսիպի",
    option2: "Ալաբամա",
    option3: "Կոլորադո",
    option4: "Թենեսի",
    question: "Կոլորադո"
  },
  {
    answer: "Հարսնացուն հյուսիսից ֆիլմում ի՞նչ էր փեսացուի՝ Արտակի հոր անունը",
    option1: "Արշակ",
    option2: "Մուրադ",
    option3: "Վազգեն",
    option4: "Պետրոս",
    question: "Մուրադ"
  },
]
 var arr = [answerOne, answerTwo]
var random = Math.floor(Math.random() * (2 - 0) + 0)
var answer1 = arr[random]
var answerid = document.getElementById("answer")
var questionClass = document.querySelectorAll(".question1")
var many = document.querySelectorAll(".milionmany")
var phone = document.getElementById("phone")
var auditor = document.getElementById("auditor")
var five = document.getElementById("five")
var sos = document.getElementById("sos")
answerid.innerHTML =  answer1[0].answer  
questionClass[0].innerHTML = answer1[0].option1
questionClass[1].innerHTML = answer1[0].option2
questionClass[2].innerHTML = answer1[0].option3
questionClass[3].innerHTML = answer1[0].option4
many[15].style.color = "#FF0051"
var a = 0
var b = 15
for(var u = 0; u < 4; u++){
questionClass[u].addEventListener("click" , function(){
  sos.innerHTML = ""
  if(this.innerHTML == answer1[a].question){
    setTimeout(function(){
      
    
     a += 1 
    if(a > 14){
      answerid.innerHTML = "Խաղն ավարտվեց դու հաղթեցիր"
      $(".question1").hide(2000);
      $("#answer").animate({
        "font-size": "70px"
      }, 2000);
    many[0].style.color = "#E97C00"
    }
    answerid.innerHTML =  answer1[a].answer 
questionClass[0].innerHTML = answer1[a].option1
questionClass[1].innerHTML = answer1[a].option2
questionClass[2].innerHTML = answer1[a].option3
questionClass[3].innerHTML = answer1[a].option4
 b -= 1
 many[b].style.color = "#FF0051"
}, 300)
 phone.addEventListener("click" , function(){
   sos.innerHTML = `Ընկերոջ պատասխանն է ${answer1[a].question}`
     $("#phone").hide(5000);
  
 })
 auditor.addEventListener("click", function(){
  sos.innerHTML = `Դահլիճի մեծամասնության կարծիքով ճիշտ պատասխանն է ${answer1[a].question}`
  $("#auditor").hide(5000);
})
five.addEventListener("click", function(){
  var arr = []
  for(var i = 0 ; i < 4; i++){
    if(questionClass[i].innerHTML == answer1[a].question){
      var q1 = answer1[a].option1
      var q2 = answer1[a].option2
      var q3 = answer1[a].option3
      var q4 = answer1[a].option4
      arr.push(q1)
      arr.push(q2)
      arr.push(q3)
      arr.push(q4)
    questionClass[0].innerHTML = ""
    questionClass[1].innerHTML = ""
    questionClass[2].innerHTML = ""
    questionClass[3].innerHTML = "" 
    questionClass[i].innerHTML = answer1[a].question
    
    var rand = Math.floor(Math.random() * (4  - 0) + 0)
  
    if(rand == i){
      rand = Math.floor(Math.random() * (4  - 0) + 0)
    }
   questionClass[rand].innerHTML = arr[rand]
    }
  }
  $("#five").hide(5000);
})

  }
  else if(this.innerHTML != answer1[a].question){
    answerid.innerHTML = "Խաղն ավարտվեց Դու պարտվեցիր"
  $(".question1").hide(2000);
  $("#answer").animate({
    "font-size": "70px"
  }, 2000);
  }
  
})

}


















